亂吃「聰明藥」小心驚人副作用！

網路謠言何其多，又以亂傳醫療訊息和未經查證的自身經驗最可怕；近來坊間謠傳有種「聰明藥」能提高考試成績，引起考生和家長的興趣與藥政單位的注意。事實上這是專醫過動症的藥物，沒有這種症狀的吃了可能有驚人副作用。國外有學生於考試前服用這種「聰明藥」卻導致身體不適，未蒙其利先受其害，衛福部食藥署提醒考生和家長，不要拿自己當白老鼠，恐怕會適得其反。

鳳凰花開，時序進入6月，考季隨著畢業季到來，是同學們最後努力衝刺的階段，雖說平日不燒香臨時抱佛腳很難得到「BOBE」，但是臨陣磨槍不亮也光，想要好成績就把握最後的關鍵時刻努力用功，千萬不要聽信謠言和隨便亂傳的訊息。

食藥署提醒考生和家長表示，坊間最常誤傳為「聰明藥」的是一種叫做派醋甲酯（Methylphenidate）的藥品，派醋甲酯用於治療「注意力缺陷過動症（Attention Deficit Hyperactivity Disorder，簡稱ADHD）」，也就是俗稱的「過動症」。派醋甲酯是醫師處方用藥，列為第三級管制藥品加強管理，須經由醫師詳細診斷後開立管制藥品專用處方箋，再由領受人憑身分證明簽名領受。也就是除非有過動症狀，否則是拿不到醫師處方的，千萬別聽信謠言，否則欲速則不達。

食藥署進一步表示由於此藥屬於中樞神經興奮劑，臨床用於治療過動症，坊間竟誤傳其可提高成績，其實這是以訛傳訛。派醋甲酯使用於過動兒症候群及發作性嗜睡症，不能提高智能，其副作用包括幻覺、暈眩、食慾不振、噁心、視力模糊、心悸、心律不整等。此藥品在醫師處方下使用，其安全性是無需擔心的。

食藥署強調，派醋甲酯（Methylphenidate）為第三級管制藥品，依法限供醫藥及科學上之需用，倘流為非法使用，即為「毒品危害防制條例」之第三級毒品，千萬別以身試法。民眾家中如果有過動兒，應尋求專科醫師診治，並依醫師指示服用藥品，俾利治療病情。

呢啲仆街捉佢入青山就啱架喇

咁似中共口吻既